90後梁先生:無論彩虹還是梅窩都會要

新居屋今日起接受申請，到房委會位於樂富的客務中心一大早交表及取表的市民絡繹不絕。

90後楊先生工作5年今日首次申請新居屋，他稱自己能力不高，想趁自己負擔不多時候解決置業問題，而且「考慮結婚都要有個地方先」，故期望以新居屋「上車」。

他現時於機場上班，心儀梅窩項目，預計自己負擔到200萬左右的單位，估計供樓金額較他現時租住元朗劏房租金多數千元，透露自己已經儲了首期金額，無須家人資助。

潘小姐亦是首次申請居屋，雖然她未畢業，不過她會與在職男友分別遞交白表單人申請，為未來結婚做準備，至於首期、供樓問題，她指在有機會揀樓時再決定：「都要睇吓好唔好彩抽到。」

另外，不少多次申請居屋不果的人士再接再勵，當中包括李先生，他已經是第三次以白表家庭資格申請居屋。他今日亦助另外兩名同事交表，但指出過去鮮有聽到身邊人抽中，認為機會渺茫。

他指自己現時與太太及母親居於居屋，而由於結婚開支大，當時未有置業，現時為了儲首期，雖然仍會去旅行，但亦會「慳住洗」，次數亦由以往一年幾次減少至一年一、兩次。

張先生與太太結婚多年，二人育有一個2歲小朋友，他慨嘆樓市高得太瘋狂，不敢入市，又怕突然跌市，而且二手居屋售價更追上私樓。

他現時與太太每月花一萬元租樓，直接影響置業本錢，考慮長遠保值的問題，他期望購入彩虹300萬左右的單位：「唔會買梅窩，因為這個機會只有一次，唔想白白浪費。」

抽足三次的還包括90後梁先生，他現時與家人同住馬𩣑山居屋，以白表單人申請居屋，稱無論彩虹還是梅窩都會要：「有樓已經好好，樓市太高企，睇唔到回落。」

問他作為90後會否太早擔心置業問題，他不認同，認為應盡早計劃好將來。

梅窩睇嚟都爭崩頭

梅窩

到時返工就喊出黎
車費貴,搭車時間又長
管理費都唔會平得去邊

第一個機場友

佢肯定自己未來15年都係機場打工咪恭喜佢

其實返中環都好撚方面。我鍾意梅窩多過彩虹。公司好多鬼佬高層都係住愉景灣或且梅窩。

你估元朗呢D鄉下地方好平？

今時今日元朗仲係鄉下地方

其實唔差

其實離島一程船到中環都可以接受，新界區去港島都係咁上下時間